+++
title = "业务视图（Alpha）"
description = "对于启用了 Service Mesh 的命名空间，其中的 Pod 在发布时，会被自动注入 Sidecar 容器，Sidecar 将会代理该 Pod 和其他服务间的通信。同时平台在业务视图中，会提供服务拓扑、调用链路追踪、流量管理等功能。"
weight = 3
alwaysopen = false
+++

对于启用了 Service Mesh 的命名空间，其中的 Pod 在发布时，会被自动注入 Sidecar 容器，Sidecar 将会代理该 Pod 和其他服务间的通信。同时平台在业务视图中，会提供服务列表、服务拓扑、调用链路追踪、流量管理等功能。

**切换项目和进入命名空间**

您登录进入平台后，将默认进入业务视图，如下图所示。在业务视图中，您需要选择一个项目并进入项目下命名空间才可进行作业生产，进行微服务治理。若非首次登录，则会默认进入您上次退出时所在的项目。

**注意**：您只能进入管理员启用了 Service Mesh 的命名空间。

![namespace](/img/namespace.png?classes=big)

**业务视图功能**

* [服务拓扑]({{< relref "/10usermanual/project/topology.md" >}})：通过服务拓扑图，可视化命名空间中的微服务之间的调用关系，方便查看服务之间的调用信息。选中某个服务节点或连线时，可以显示该服务或连线的详细信息，例如请求数量、性能、错误率、正确和错误的 RPS 等。

* [调用链]({{< relref "/10usermanual/project/jaeger.md" >}})：通过 Jaeger 展示项目中微服务之间的完整调用链，例如通过设置的搜索条件，查看调用链详情。通过调用链跟踪系统，可以快速了解各节点的响应状况，方便定位问题。
Jaeger 是一种分布式调用链跟踪系统，主要用于多个服务调用过程追踪分析，图形化服务调用轨迹，便于快速准确定位问题。

* [服务列表]({{< relref "/10usermanual/project/servicetable/_index.md" >}})：服务列表展示了用户手动创建的微服务，并提供相关详情信息，例如服务入口信息，微服务访问策略、微服务路由等微服务治理信息等。

* [服务网关]({{< relref "/10usermanual/project/istiogateway/_index.md" >}})：Gateway 为 HTTP 流量配置了一个负载均衡，多数情况下在网格边缘进行操作，用于启用一个服务的入口（ingress）流量。网关管理主要负责微服务外部对微服务的访问流量管理。



